[{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 1",
    "question": "Las extremidades inferiores están conectadas al tronco mediante:",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Vértebras lumbares y fémur",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Fémur y cresta ilíaca",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Articulación acetabular",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Cingulado del miembro inferior",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 2",
    "question": "Los miembros inferiores se dividen en 04 partes, que son:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Cadera, fémur, tibia y tarso",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Cadera, muslo, pierna y pie",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Cuenca, muslo, pierna y pie",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Cuenca, fémur, tibia y pie",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 3",
    "question": "El cíngulo del miembro inferior está formado por:",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "A través del fémur y la sínfisis púbica",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Por el fémur y la pelvis ósea",
            "value": "b"
        },{
            "label": "2 huesos de la cadera (únicos en la sínfisis púbica) y el cóccix",
            "value": "c"
        },{
            "label": "2 huesos de la cadera (únicos en la sínfisis púbica) y el sacro",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 4",
    "question": "El hueso de la cadera está formado por la fusión de los huesos:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Pelvis ósea, acetábulo y pubis",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Ilion, isquion y pubis",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Ilio, acetábulo y pubis",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Pelvis ósea, sínfisis del pubis y acetábulo",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 5",
    "question": "¿Qué fémur se articula en qué estructura de cadera?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "En el pubis",
            "value": "a"
        },{
            "label": "En ilio",
            "value": "b"
        },{
            "label": "En el acetábulo",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Isquion",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 6",
    "question": "De las siguientes estructuras, ¿cuál no está presente en el fémur?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Palas robustas",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Trocánter menor",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Línea intertrocantérea",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Línea pectínea",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 7",
    "question": "¿Cuáles son los huesos que forman la pierna?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Fémur y peroné",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Fémur y tibia",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Tibia y peroné",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Tibia y acetábulo",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 8",
    "question": "¿Cuál es la ubicación del hueso tibial?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Ubicado en la porción anterior y lateral de la pierna.",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Ubicado en la porción posterior y medial de la pierna.",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Ubicado en la porción posterior y lateral de la pierna.",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Ubicado en la porción anterior y medial de la pierna.",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 9",
    "question": "¿Dónde está ubicado el hueso del peroné?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Ubicado en la porción posterior y lateral de la pierna.",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Ubicado en la porción anterior y lateral de la pierna.",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Ubicado en la porción posterior y medial de la pierna.",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Ubicado en la porción anterior y medial de la pierna.",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 10",
    "question": "Los huesos del pie incluyen:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Carpo, metacarpiano y falanges",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Tarso, metatarso y falanges",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Tarso, metacarpiano y falanges",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Carpo, metatarso y falanges",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 11",
    "question": "Los huesos del tarso constan de siete huesos, que son:",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Tarso, calcáneo, cuboides, escafoides, astrágalo y 02 huesos cuneiformes",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Calcáneo, escafoides, cuboides y 04 huesos cuneiformes",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Tarso, metatarso, astrágalo, cuboides y 03 huesos cuneiformes",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Calcáneo, astrágalo, cuboides, escafoides y 03 huesos cuneiformes",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 12",
    "question": "¿Cuál es el hueso del pie más grande y resistente?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Navicular",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Astrágalo",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Calcáneo",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Cuboide",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 13",
    "question": "El primer dedo se llama:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Halax",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Hallux",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Hix",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Hallox",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 14",
    "question": "¿Cuántas falanges componen el pie?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "10 falanges",
            "value": "a"
        },{
            "label": "12 falanges",
            "value": "b"
        },{
            "label": "14 falanges",
            "value": "c"
        },{
            "label": "16 falanges",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 15",
    "question": "De las siguientes fascias, ¿cuál no pertenece a las extremidades inferiores?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Fascia lata",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Fascia profunda",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Fascia crural",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Fascia deltoidea",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 16",
    "question": "¿Cuáles son las principales venas superficiales de los miembros inferiores?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Vena femoral y venas digitales dorsales",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Gran vena safena y pequeña vena safena",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Gran vena safena y vena femoral",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Vena femoral y venas perforantes",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 17",
    "question": "¿Cuál de los siguientes nervios no corresponde a la inervación de los miembros inferiores?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Nervio femoral",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Nervio obturador",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Nervio genitofemoral",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Nervio abducente",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 18",
    "question": "¿Cuál de los siguientes músculos corresponde al músculo anterior del muslo?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Músculo aductor largo",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Músculo sartorio",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Músculo gracilis",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Músculo aductor mayor",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 19",
    "question": "El triángulo femoral está limitado por:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Ligamento coxofemoral (superior), músculo sartorio (medialmente) y músculo sartorio (lateralmente)",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Ligamento inguinal (superior), músculo gracilis (medialmente) y músculo aductor mayor (lateralmente)",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Ligamento inguinal (superior), músculo aductor largo (medial) y músculo sartorio (lateral)",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Ligamento coxofemoral (superior), músculo aductor largo (medialmente) y músculo gracilis (lateral)",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "inferior",
    "title": "Pregunta 20",
    "question": "La arteria principal del miembro inferior, y su origen, corresponde a la siguiente alternativa:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Arteria femoral. se origina en la arteria pudendo externa.",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Arteria femoral. se origina en la arteria ilíaca interna.",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Arteria femoral. se origina en la arteria ilíaca externa.",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Arteria femoral. se origina en la arteria obturatriz.",
            "value": "d"
        }
    ]
}]